<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Графъ Румянцев — графу И. Г. Чернышеву. 26 апреля 1777 г. № 23. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 188. Графъ Румянцовъ — графу И. Г. Чернышеву.==

{{p|595}}

{{right2|<small>26-го апрѣля 1777 г. № 23.</small>}}

Сіятельнѣйшій графъ, милостивый государь мой Иванъ Григорьевичъ! Ваше сіятельство, изъ предыдущаго моего отъ 4-го марта<ref>См. выше [[3308/302|№ 160]].</ref> соизволили видѣть мое примѣчаніе, которое сдѣлалъ я г. контръ-адмиралу Клокачеву, относительно содѣйствія сухопутнымъ нашимъ силамъ на случай разрыва мира съ Портою; но какъ г. Клокачевъ отъ 6-го настоящаго теченія рапортуетъ о своей болѣзни, которой ради не можетъ онъ командовать, да и суда флотиліи тамошней въ знатномъ числѣ еще и понынѣ не {{p|596}} исправлены, то не благоугодно-ли будетъ потому вашему сіятельству доложить государственной адмиралтейской коллегіи, чтобъ въ упрежденіе всѣхъ затрудненій, могущихъ иногда въ дѣлахъ нашихъ дѣлать намъ остановку, опредѣлить вновь командира, съ полнымъ наставленіемъ на всѣ непредвидѣнные случаи, чтобы оный количество флота, турками приготовляемаго, замѣнилъ своимъ искусствомъ, и могъ-бы найтиться въ состояніи не токмо оборонять проливъ и десанты затруднять, но при раздѣленіи турецкаго флота и поиски надъ онымъ дѣлать.

Пребываю съ совершеннымъ почтеніемъ и преданностію вашего сіятельства всепокорнѣйшимъ слугою графъ Румянцовъ.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
